%##############################################################################
% Books

% PDF z prywatnego zbioru
@Book{Kunth05,
  author = {Donald Ervin Knuth and Duane Robert Bibby},
  title = {The TeXbook},
  publisher = {Stanford University},
  publisher = {American Mathematical Society and Addison -- Wesley
Publishing Company},
  year = {2005},
  language = {English},
  address = {United States of America},
  isbn = {0-201-13447-0}
}


% PDF z prywatnego zbioru
@Book{PeraDziedzic09,
  author = {Dorota Dziedzic and Jacek Pera},
  title = {Metodyka pisania i obrony prac dyplomowych},
  publisher = {Wyższa Szkoła Ekonomii i Informatyki},
  year = {2009},
  address = {Kraków},
  isbn = {978-83-916937-3-5}
}

% Książka z prywatnego zbioru
@Book{Cewe08,
  author = {Alicja Cewe and Halina Nahorska and Irena Pancer},
  title = {Tablice matematyczne},
  publisher = {Wydawnictwo Podkowa},
  year = {2008},
  address = {Gdańsk},
  isbn = {978-83-88299-02-5}
}

% Książka z prywatnego zbioru
@Book{KrysWlod99,
  author = {Włodzimierz Krysicki {and} Lech Włodarski},
  title = {Analiza matematyczna w zadaniach},
  publisher = {Wydawnictwo Naukowe PWN},
  year = {1999},
  volume = {1},
  address = {Warszawa},
  isbn = {83-01-01460-1}
}

% Książka z prywatnego zbioru
@Book{GurgulSuder09,
  author = {Henryk Gurgul and Marcin Suder},
  title = {Matematyka dla kierunków ekonomicznych},
  publisher = {Wolters Kluwer Polska},
  year = {2009},
  address = {Kraków},
  isbn = {978-83-7526-687-0}
}

% Książka wypozyczona z UEK
@Book{ZiemkierwiczPik13,
    author = {Bartosz Ziemkiewicz and Joanna Karłowska-Pik},
    title = {LaTeX dla Matematyków},
    publisher = {Wydawnictwo Naukowe Uniwersytetu Mikołaja Kopernika},
    year = {2013},
    address = {Toruń},
    isbn = {978-83-231-3142-7}
}

% Książka wypozyczona z UEK
@Book{Lamport92,
    author = {Leslie Lamport},
    title = {LaTeX: System przygotowywania dokumentów},
    subtitle = {Przewodnik użytkownika i podręcznik},
    publisher = {Ariel},
    year = {1992},
    address = {Kraków},
    isbn = {83-900460-1-6}
}

% Źródło UEK ibuk Libra
@Book{MazurWierzbicka12,
  author = {Katarzyna Mazur-Kulesza and Dorota Wierzbicka-Próchniak},
  title = {ABC tworzenia przypisów i bibliografii załącznikowej},
  publisher = {SBP Zarząd Okręgu},
  year = {2012},
  address = {Opole},
  isbn = {978-83-935793-0-3}
}


%##############################################################################
% Articles
%@Article{Popper84,
%  author = {Popper, Karl R.},
%  title = {Literatura na świecie},
%  journaltitle = {Epistemologia bez podmiotu poznającego},
%  year = {1984},
%  number = {12},
%  volume = {8},
%  pages = {12 -- 18}
%}


%##############################################################################
% Manuals or online PDFs

@Manual{man:Sobaniec11,
  author = {Cezary Sobaniec},
  title = {Jak pisać pracę inżynierską/magisterską},
  year = {2011},
  month = {05},
  day = {24},
  version = {1.6},
  url = {http://www.cs.put.poznan.pl/csobaniec/edu/jakpisacmgr.pdf}
}

@Manual{Wytrebowicz13,
  author = {Jacek Wytrębowicz},
  title = {Rady i zalecenia dla autorów prac dyplomowych i~raportów z~pracowni dyplomowych},
  year = {2013},
  month = {05},
  version = {7},
  url = {http://www.ii.pw.edu.pl/ii_pol/content/download/1715/12153/file/jak_pisac.pdf}
}

@Manual{man:Oetiker07PL,
  author = {Tobias Oetiker and Hubert Partl and Irene Hyna and Elisabeth Schlegl},
  title = {Nie za krótkie wprowadzenie do systemu LaTeX},
  year = {2007},
  month = {1},
  edition = {2},
  url = {ftp://ftp.gust.org.pl/TeX/info/lshort/polish/lshort2e.pdf}
}

@Manual{man:Oetiker11EN,
  author = {Tobias Oetiker and Hubert Partl and Irene Hyna and Elisabeth Schlegl},
  title = {The not so Short Introduction to LaTeX},
  year = {2011},
  month = {4},
  day = {6},
  version = {5.01},
  language = {English},
  url = {ftp://ftp.tpnet.pl/pub/CTAN/info/lshort/english/lshort.pdf}
}

@Manual{man:listings,
  title = {The Listings Package Manual},
  author = {Carsten Heinz and  Brooks Moses and Jobst Hoffmann},
  year = {2013},
  month = {8},
  version = {1.5b},
  language = {English},
  url = {ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf}
}

@Manual{man:fancyref,
  title = {Fancy Cross-referencing},
  author = {Axel Reichert},
  year = {1999},
  month = {2},
  day = {3},
  language = {English},
  url = {ftp://ftp.gust.org.pl/TeX/macros/latex/contrib/fancyref/fancyref.pdf}
}

@Manual{man:xcolor,
  title = {Extending LATEX’s color facilities: the xcolor package},
  author = {Dr. Uwe Kern},
  year = {2007},
  month = {1},
  version = {2.11},
  language = {English},
  url = {ftp://ftp.gust.org.pl/TeX/macros/latex/contrib/xcolor/xcolor.pdf}
}

@Manual{man:biber,
  title = {biber},
  subtitle = {A backend bibliography processor for biblatex},
  author = {Philip Kime and François Charette},
  year = {2014},
  month = {5},
  day = {25},
  version = {1.9},
  language = {English},
  url = {http://mirrors.ctan.org/biblio/biber/documentation/biber.pdf}
}

@Manual{man:biblatex,
  title = {The biblatex Package},
  subtitle = {Programmable Bibliographies and Citations},
  author = {Philipp Lehman and Philip Kime and Audrey Boruvka and Joseph Wright},
  year = {2014},
  month = {06},
  day = {24},
  version = {2.9a},
  language = {English},
  url = {http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/biblatex/doc/biblatex.pdf}
}

@Manual{man:bibtex,
  title = {Tame the BeaST},
  subtitle = {The B to X of BibTEX},
  author = {Nicolas Markey},
  year = {2009},
  month = {10},
  day = {11},
  version = {1.4},
  language = {English},
  url = {http://mirrors.ctan.org/info/bibtex/tamethebeast/ttb_en.pdf}
}

@Manual{man:caption,
  title = {Customizing captions of floating environments},
  author = {Axel Sommerfeldt},
  year = {2011},
  month = {11},
  day = {2},
  language = {English},
  url = {http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/caption/caption-eng.pdf}
}

@Manual{man:pgf-pie,
    title = {Drawing Pie Chart by using pgf-pie},
    author = {Yuan Xu},
    year = {2012},
    month = {2},
    day = {9},
    language = {English},
    version= {0.2},
    url = {ftp://ftp.gust.org.pl/TeX/graphics/pgf/contrib/pgf-pie/pgf-pie-manual.pdf}
}

%##############################################################################
% Web Pages



@Online{url:latex-project-org,
    title = {LaTeX – A document preparation system},
    author = {TeX Users Group},
    year = {2015},
    month = {4},
    day = {3},
    url = {http://www.latex-project.org/}
}

@Online{url:pwn-dywiz-myslnik-polpauza,
  title = {Dywiz, myślnik i półpauza},
  author = {Mirosław Bańko},
  year = {2002},
  month = {8},
  day = {6},
  url = {http://poradnia.pwn.pl/lista.php?id=1528}
}

@Online{url:pwn-tex-latex,
  title = {TeX i LateX},
  author = {Janusz Bień},
  year = {2007},
  month = {6},
  day = {18},
  url = {http://poradnia.pwn.pl/lista.php?id=8336}
}

@Online{url:ctan-biblatex,
  title = {biblatex},
  subtitle = {Bibliographies in LaTeX using BibTeX for sorting only},
  author = {CTAN},
  language = {English},
  year = {2014},
  month = {7},
  day = {17},
  url = {http://www.ctan.org/pkg/biblatex}
}

@Online{url:ctan-biber,
  title = {biber},
  subtitle = {A BibTEX replacement for users of biblatex},
  author = {CTAN},
  language = {English},
  year = {2014},
  month = {7},
  day = {17},
  url = {http://www.ctan.org/pkg/biber}
}

@Online{url:texstack-what-professions-use-tex,
  title = {What professions use TeX/LaTeX besides Computer Science?},
  author = {Justin Bailey},
  publisher = {TeX - LaTeX Stack Exchange},
  language = {English},
  year = {2010},
  month = {8},
  day = {3},
  url = {http://tex.stackexchange.com/questions/940/what-professions-use-tex-latex-besides-cs}
}

@Online{url:polska-norma-bibliograficzna-pn-iso-690,
    title = {Polska norma bibliograficzna PN-ISO 690},
    author = {Ewa Rokosz},
    publisher = {Edukacja Informacyjna},
    year = {2013},
    month = {12},
    day = {17},
    url = {http://www.edukacjainformacyjna.pl/2013/12/polska-norma-bibliograficzna-iso-690/}
}
